\section{Peptídeos}

	Os peptídeos são compostos formados por dois ou mais aminoácidos.
	Para produzir um \textbf{dipeptídeo}, duas moléculas de aminoácidos podem ser ligadas de modo covalente por meio de uma ligação amida substituída, denominada ligação peptídica. Essa ligação é formada pela remoção de elementos de água (desidratação) do grupo $ \alpha $-carboxila de um aminoácido e do grupo $ \alpha $-amino do outro \cite{Nelson2014}.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.5]{figuras/dipeptideo.png}
		
		\caption{Formação de uma ligação peptídica por condensação. Fonte: Extraída de \cite{Nelson2014} }
	\end{figure}

	A estrutura de um peptídeo formada por ligações de alguns aminoácidos é chamada de \textbf{oligopeptídeo}, já a formada pela ligação de muitos aminoácidos é chamada de \textbf{polipeptídeo}.

	\subsection{Classificação estrutural}
	
		Dependendo da quantidade de aminoácidos e as interações entres eles, podemos classificar os peptídeos em quatro estruturas.
		
		\begin{itemize}
			\item Estrutura Primária: cadeia linearcque possui somente ligações peptídicas.
			\item Estrutura Secundária: $ \alpha $-hélices, fitas $ \beta $ e voltas são formadas por meio de um padrão regular de pontes de hidrogênio entre os grupos N—H e C=O dos aminoácidos que estão próximos uns dos outros na sequência linear do peptídio \cite{Berg2014}.
			\item Estrutura Terciária: formas obtidas a partir das estruturas secundárias.
			\item Estrutura Quaternária: formas obtidas a partir das estruturas terciárias.
		\end{itemize}
	
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.4]{figuras/niveis-estruturais.png}
			
			\caption{Níveis de estrutura. Fonte: Extraída de \cite{Nelson2014} }
		\end{figure}

